Сергей Лунев

Схроны «свидомого» сознания. Голое королевство

Самая обычная и распространенная причина лжи

есть желание обмануть не людей, а самих себя.

Лев Толстой

Голый король умер, да здравствует новый голый король!

27 Декабрь 2004

Сергей Лукьяненко, писатель

Я хочу вас поздравить.

Поздравить с выбором президента.

Я действительно очень рад, что вы выбрали именно Виктора Ющенко.

Выбрали совершенно демократично, в полном соответствии со своими законами. Я рад, что возобладало мнение молодых, крепких, веселых студентов, которые вместо скучных занятий провели месяц на Майдане, а не «грязных шахтеров, копошащихся под землей и привыкших к рабству». Я рад, что теперь культуру Украины возродят люди, твердо знающие, что русский язык — «язык блатняка и попсы». Я убежден, что теперь Украина легко вольется в братскую семью европейских народов. Уже завтра уровень жизни в Украине резко возрастет, а передвигаться по Европе вам теперь можно будет без всяких виз. Я уверен, что данный вариант выборов будет одобрен в Вашингтоне и признан демократичным и легитимным. Я счастлив, что вы проявили гражданскую мудрость, воспротивились иностранному давлению и не позволили себя зомбировать.

А больше всего я рад, что когда через два-три года вы поймете, как вас использовали и надули — вы не сможете винить в этом Россию и русских.

Персональный сайт Сергея Лукьяненко

В свое время это заявление наделало много шума и те, кому оно было адресовано, воспринимали его, как очередную «кремлевскую агитку» продажного украинофоба. Реакция на нее была предсказуемой и каждый желающий, воспользовавшись «поисковиком», может без труда найти ответы украинцев. Существенных расхождений мнений вы не найдете. Конечно же, речь идет о так называемых «свидомых», в 2004 году поддерживающих Виктора Ющенко.

МОЕМУ РОССИЙСКОМУ ПИСАТЕЛЮ

Я рад, что выборы в моей стране вызвали настолько живой отклик.

Я совершенно счастлив, что Братская Россия так обо мне заботится, что готова снять с моих плеч тяжкое бремя выбора СВОЕЙ судьбы.

Я также рад, что Мой Российский Писатель, находясь за тысячи километров, и, зная о событиях в МОЕЙ СТРАHЕ только из телевизора, делает единственно верные глобальные выводы и дает мне ценнейшие указания о том, с кем мне дружить и за кого мне голосовать.

Безусловно, что, находясь в гуще событий, я лишен возможности адекватно оценить ситуацию и сделать правильный выбор.

Мне очень жаль, что я не оправдал Вашего доверия и поддался грубому воздействию западных политтехнологий, несмотря на ежедневную беспрерывную просветительскую работу всех телеканалов, газет, бигбордов, листовок, школьных тетрадей, должностных и не должностных лиц и пр., разъяснявших мне за кого я должен голосовать, и как правильно моя страна должна дружить с Россией.

Мне очень жаль, что я и мне подобные пошли на поводу у националистически настроенных провокаторов, которые нагло и безнаказанно пользовались в своей стране своим "русофобским и сионистским" языком, и этим оскорбили братские чувства российского народа.

Я со своей стороны заверяю вас в том, что больше этого не повторится!

Во время следующих выборов я, Ваш Украинский Читатель, непременно выберу того, кого укажет мне Мой Российский Писатель и Мой Российский Президент!!!

Простите меня, я больше не буду!!!

ВАШ УКРАИHСКИЙ ЧИТАТЕЛЬ

С момента публикации Сергеем Лукьяненко обращения к украинцам прошло почти пять лет. Сегодня «оранжевая революция» вызывает у большей части общества неприятные воспоминания, а идеалы «майдана» переданы в утиль. «Революционеры» давным-давно перессорились друг с другом. Уже ни один, самый большой оптимист, не призовет их «объеднатыся» ради интересов Украины, поскольку все прекрасно знают, что интересы страны каждый из «оранжевых» понимает по-своему. Единственное, с кем у них получилось «домовытыся», так это с «бандитами», которых ранее планировалось отправить в тюрьмы. Оказалось, что общего с «бандитами» у «оранжевых коалициянтив» больше, чем друг с другом. Кто из них с кем сегодня, против кого и за что выступает конкретно? Тут сам черт ногу сломит. Однако никто не сомневается в том, что гребут нынешние политики исключительно под себя. В то время, как экономика страны и уровень благосостояния народа неуклонно падает. Понять, кто в этом виновен невозможно, как и найти персонально ответственное лицо за социально-экономическую политику в стране.

Единственным завоеванием «майдана», в котором украинское общество пока еще не разочаровалось, является «свобода слова». Однако наивный украинец забывает о том, что «свобода слова» является ценностью лишь в том случае, когда имеет силу и возможности повлиять на поведение власть имущих господ. Поскольку «свобода слова по-украински» ни на что и ни на кого повлиять не может, она стала бессмысленной побрякушкой, которую можно демонстрировать, но никак нельзя использовать по своему прямому назначению.

Раздутый пиарщиками и СМИ до уровня мессии Виктор Ющенко оказался «голым королем», от которого сегодня отвернулся его избиратель и вся его прошлая свита. Даже самым большим его поклонникам становится ясно, что Ющенко и в 2004 году не соответствовал тому образу, который сформировали из него пиар-технологи и СМИ. Он всегда был таким же пустым и бездарным политиком, всю жизнь продвигавшимся по служебной лестнице за счет чьей-то протекции. 2005 год — это апогей его карьеры и начало её конца. Добравшись до реальной власти, Ющенко вероятно думал, что может пустыми декларациями и увещеваниями продолжать дурачить «свою нацию». Что достаточно обеспечить массированную рекламу и иметь гарантированную поддержку народа. Он сильно ошибся. Безусловно, реклама продает ожидания, но в конечном итоге должен быть товар надлежащего качества. Единственное, что сегодня несколько спасает Ющенко, это отсутствие на украинском политическом Олимпе хоть одного приличного политика.

Он такой же политический банкрот, как Юлия Тимошенко, Виктор Янукович, Владимир Литвин… Разница между существующими украинскими политиками лишь в одном: кто-то из них уже обанкротился, а у кого все еще впереди. Но Украине ни холодно, ни жарко оттого, что завтра этот факт будет подтвержден реальной жизнью. С каждым разочарованием становиться все меньше Украины и веры в нее. Проблема не в том, что кто-то предал интересы «майдана». Их не было и это очевидно. В 2004 году обыватель заглушил в себе голос разума. Он прекрасно знал, что представляют из себя Виктор Ющенко, Юлия Тимошенко, Александр Мороз, Юрий Луценко, Леонид Черновецкий… вся информация о них была в открытом доступе. Главная беда страны заключается в том, что украинец опять готов проголосовать за таких же сомнительных «мессий». Он будет руководствоваться не разумом, а рекламой и пространными, бессмысленными заявлениями. По-сути, украинский избиратель низведен до уровня банального покупателя «просроченной курицы», с той лишь разницей, что проданный товар обмену и возврату не подлежит.

Кодекс строителя национализма

До недавних пор практически никто не обращал внимания на слово «свидомый». Данное определение было более похожим на сленговое, которым пользовались украинские националисты, с целью собственной идентификации по отношению к остальным гражданам Украины. Однако, после 2004 года, когда националисты пришли к власти «свидомость» и «свидомый» окончательно вышло за рамки узкой группы лиц. На русский язык слово «свидомый» переводится, как «сознательный». Термин, которым в свое время «большевики» разделяли общество по степени лояльности к коммунистической идее. «Сознательным гражданином» являлся тот, кто полностью разделял идеи построения коммунистического общества и был готов воплощать их на практике. «Несознательный гражданин» де-факто являлся выходцем из той же, что и «сознательные» социальной группы, но в силу собственной неграмотности (по мнению «сознательных»), заблуждений и враждебной пропаганды не разделяет эти идеи. Подобные граждане, по мнению «сознательных граждан», должны быть подвергнуты активной информационно-идеологической обработке или «перековке» в специально отведенных для этого местах. Третий тип для «сознательных» граждан был социально-чуждым и его «большевики» предполагали уничтожить, как класс. Чем и занимались первое время после прихода к власти. В него входили все те, кто относился к классу эксплуататоров — буржуи, помещики, купцы и творческая интеллигенция, не разделявшая идеи революционного переустройства мира. Те, кто не хотел в светлое большевистское будущее. Для кого цель не оправдывала средства.

Современные любители классифицировать население по типу отношения к какой-либо идее, во многом похожи на «большевиков». Не только потому, что «украинство» обязано «большевикам» своим рождением (именно Ленин-Сталин-Каганович узаконили в 1922 году «украинскую национальность» и принялись за насильственную «украинизацию» Юго-Западного края). Дело в том, что у первых и вторых существует определенная идея «фикс», которая, по их мнению, решает все проблемы человечества. Для большевиков таковой идеей была победа коммунизма во всем мире, для их наследников — создание украинца. Первые хотели изменить мир на более разумный и справедливый, вторые хотят изменить человека на «свидомого украйинця».

У «большевиков» был «кодекс строителя коммунизма», который заслуживает того, что бы привести его целиком:

1. Преданность делу коммунизма, любовь к социалистической Родине, к странам социализма.

2. Добросовестный труд на благо общества: кто не работает, тот не ест.

3. Забота каждого о сохранении и умножении общественного достояния.

4. Высокое сознание общественного долга, нетерпимость к нарушениям общественных интересов.

5. Коллективизм и товарищеская взаимопомощь: каждый за всех, все за одного.

6. Гуманные отношения и взаимное уважение между людьми: человек человеку друг, товарищ и брат.

7. Честность и правдивость, нравственная чистота, простота и скромность в общественной и личной жизни.

8. Взаимное уважение в семье, забота о воспитании детей.

9. Непримиримость к несправедливости, тунеядству, нечестности, карьеризму, стяжательству.

10. Дружба и братство всех народов СССР, нетерпимость к национальной и расовой неприязни.

11. Нетерпимость к врагам коммунизма, дела мира и свободы народов.

12. Братская солидарность с трудящимися всех стран, со всеми народами.

У «свидомых» есть свой кодекс, именуемый «Декалог: Десять заповедей украинского националиста», которые звучат следующим образом:

1. Завоюешь Украинскую Державу, или погибнешь за нее.

2. Не позволишь никому запятнать славу, ни честь Твоей Нации.

3. Помни о великих днях наших освободительных усилий.

4. Будь горд от того, что ты являешься наследником борьбы за славу Тризуба Владимира.

5. Мсти за смерть Великих Рыцарей.

6. О деле не говори с тем, с кем можно, а с тем, с кем нужно.

7. Не задумываясь, выполни самое опасное дело, если этого требуют интересы дела.

8. Ненавистью и бескомпромиссной борьбой встречай врагов Твоей Нации.

9. Ни просьбы, ни угрозы, ни пытки, и даже смерть не принудят тебя открыть тайны.

10. Борись за усиление, славу, богатство и территории Украинской Державы.

Разница между кодексом «строителя коммунизма» и «десятью заповедями националиста» очевидна. Первые должны затмить собой христианские Заповеди и призывают строить новый мир к общему благу всех людей. У вторых нет ничего общего с христианскими, общечеловеческими и, модными ныне, демократическими ценностями. «Декалог» похож на «присягу» какой-то тайной террористической организации прошлого. Собственно он и являлся своего рода присягой членов ОУН-УПА, когда те вели войну за «независимость» Украины, попутно сотрудничая с немцами.

«Свидомые», проиграв все свои «битвы» с оккупантами, получили «незалежность» практически даром в 1991 году, мирным и бескровным путем, не ударив ради нее палец о палец. Попутно «захватив без боя» те территории, о которых можно было только мечтать во времена «гетманщин» и «унээр». В наследство от СССР им достались экономика, наука, культура, образование и 52 млн. граждан, готовых жить и работать на благо «незалежной». Население практически тотально поддерживало идею суверенного государства и весьма лояльно относилось ко всему «украинскому».

Но дальше произошло самое неожиданное для «свидомых». Оказалось, что сама по себе «незалежность» не предполагает процветания. Что грабеж Украины имперским центром, гнет украинской культуры — это миф. Конечно, они никогда не признают это, ведь им так комфортно объяснить все прошлые и настоящие «негоразды» этими мифами. Факт остается фактом, расцвета «незалежной» не произошло! Рай не наступил ни через год, ни через десять, и не наступит через сто лет. «Свидомая идея» — есть идея разрушителей. В том же «декалоге» меньше всего говорится, что делать дальше с «незалежностью».

Что делать, куда идти и за счет чего наступит процветание. Потому, спустя несколько лет независимого топтания на одном месте «свидомые» дружно направились сдаваться в Европу, дабы за счет нее решить свои проблемы. Получить все блага цивилизации… и пана, который их научит уму-разуму, а если надо, то и защитит. Но и с Европой произошла осечка. Украину туда не звали и не ждали. Все, чего смогли добиться «свидомые» от просвещенной Европы, так это получить от нее сомнительной пользы советы и аналогичной пользы открытия украинского рынка для европейских товаропроизводителей. Ожидаемой взаимности Украина не добилась. Безусловно, можно говорить о том, что провал евроинтеграции это — козни Москвы, которая подкупила Берлин, Париж и Рим. Только это ничего не меняет. Факт остается фактом. Европа, как была призрачной целью в 93-м году, так и осталась. Можно установить тысячу памятных знаков о том, где находится центр Европы, но Украина туда не попадет. Сегодня многие политики внезапно «прозрели» и говорят о построении Европы в Украине. До них, наконец, дошла простая истина, что в существующем виде, как и в любом другом, стране не быть в Европе.

В истории 18-летних мытарств «Украины» в поисках себя в полной мере отражается ущербная манера украинца выдавать желаемое за действительное. Настроить «воздушных замков», а потом обижаться, что их не существует. Никогда не думать о том, что будет, почему будет и в результате каких целенаправленных действий. Вся история «украинства» — это постоянная борьба против чего-то, но не ясно за что. Потому, вы никогда не услышите от «свидомого украинца» какой-то конкретики, каких-то решений. Они все сведут к многословному бормотанию о тяжелом прошлом, о «злыднях», мешающих в настоящем и… «светлом будущем», которое почему-то удаляется как горизонт с каждым шагом.

На волне русофобии

По бытующему среди «свидомых» мнению, украинец — самый совершенный человек на земле. По крайней мере, он однозначно ничем не уступает самым просвещенным европейцам. Достаточно прослушать несколько обращений Президента Ющенко, чтобы убедиться в этом. Украинская нация ходит по этой земле — со времен Триполья. Первая в мире конституция — была принята на Украине. Времена «казачины» — золотой век украинской демократии. Земля Украины самая плодородная, недра богатые, климат самый благоприятный, а народ трудолюбивый и талантливый. Пуп земли, да и только.

Но по «украинской версии», все это «счастие» было украдено «москалями», вместе с истинно украинским «русским» именем. Украинцу был навязан «жесткий царский и коммунистический режим», при котором богатства страны оказались разграбленными, таланты народа утеряны, а счастье на долгие годы утрачено. Все годы «москальской» оккупации «украинство» ведет изнуряющую борьбу за свою свободу, возврат к своим «коринням» и сегодня совершенно справедливо люто ненавидит угнетателей. Возврат к «коринням» предполагает возврат к утраченным ценностям, которые странным образом у «свидомых» сводятся к «вышиванкам», «бандурам» и прочему этнографическому антуражу. Вероятно, никак иначе и ни в чем другом шагнуть в свое европейской и цивилизованное будущее «свидомые» не могут, нежели откатиться лет на 400 назад. «Вспомнить все» и вернутся в будущее, через прошлое?

Спрашивается, причем тут «кориння»? Какое отношение «конституция Пилипа Орлика» имеет ко дню сегодняшнему? Какая разница для народа, находится ли его страна в центре Европы или лежит на Окраине мира? Ответов на эти и многие вопросы, рядовой украинец не дождется. Как член тоталитарной секты он должен слепо верить в то, что говорят ему «проводники». Искренне ненавидеть тех, на кого они ему укажут. Поэтому на Украине столь неистово насаждается самая дремучая ересь и самым безбожным образом фальсифицируется история. И это воспринимается обществом, как нечто само собой разумеющееся.

Для «неосвидомленного» человека, все эти выкрутасы кажутся редким бредом. Для «свидомых» — это абсолютная и непререкаемая истина. «Украинствующие», которые еще не до конца потеряли чувство реальности, расскажут вам, что все страны «пишут свою историю». Что ради «незалежности», воспитания патриотизма у граждан молодой страны можно несколько перевернуть факты. За многовековой гнет «москалями», можно несколько «поиздеваться» над русскими и русскоязычными гражданами Украины. Ведь по «украинской версии» истории, триста лет русские только тем и занимались, что каленым железом выжигали на Украине все украинское. Позвольте, скажет въедливый человек, но ведь до начала ХХ века не было никакой Украины? Как же можно было издеваться над тем, чего не было? Если уж издевались, то в силу какой-то изощренной логики, над русскими людьми Юго-Западного края? Откуда могли появиться «украинцы» если документальные свидетельства говорят о том, что была Русь, были русские княжества, была Малороссия и испокон веков, никаких украинцев не было? Тому нет никаких свидетельств! Тут «свидомый» может рассказать вам о том, что Петр I уничтожил все архивы, где упоминались «украинцы». Что целые экспедиции «тайных агентов» Москвы, рыскали по всему свету и сжигали все свидетельства существования «древнейшего народа на земле». Архивы Запорожской Сечи уничтожила императрица Екатерина II. С момента «оккупации» русские только тем и занимались, что пытались извести то, чего не было на самом деле. Однако с какой стати «москалям» требовалось вытравливать все украинское? Ответ так же незатейлив, как и все доказательства «украинствующих»: свободолюбивый и талантливый украинец представлял угрозу для Российской Империи или СССР. О талантах говорить не будем, дело вкуса. А вот о «свободолюбии» интересно узнать подробней.

На территории Малороссии до 1917 года не было ни одного массового восстания против оккупанта! В период революционной смуты начала ХХ века никто, кроме кучки дрессированных австрийцами галичан и не помышлял о какой-то отдельной от России малороссийской судьбе. «Незалежность» 1991 года никоим образом не предполагала разрыв братских связей с Россией, а все украинские выборы проходят под лозунгом нормализации отношении с Россией. Кроме радикальных националистов-галичан, ни одна политическая сила не скажет своему избирателю о своей анти-российской ориентации. Выходит какая-то нестыковка. С одной стороны свободолюбивый «украинец» (выше писалось, что о его существовании никто не догадывался), с другой стороны «оккупация» и ни одного бунта порабощенного народа? Такая «ужасная история» Украины, зверства «царата» и «бильшовызма» с голодоморами и лагерями, «газовые войны» современности и никакой русофобии у рядового украинца! Официальная политика государства и вся его пропаганда «русофобская», а граждане в большинстве своем испытывают симпатии к России! Есть от чего «свидомым» обижаться на свой народ и говорить о его «рабской психологии». Ведь их адский труд, миллиарды денег потрачены впустую!

«Свидомые» совершенно правильно делают, когда избегают серьезных дискуссии со своими оппонентами. В научном споре может «родиться истина». А вот её-то «свидомые» видеть как раз не хотят. В этом случае рассыплется в прах вся их фантастическая история, их аргументы окажутся смешными, и встанет вопрос, кто они такие? Что есть Украина и украинцы? Зачем она существует в этом мире? Ха-ха, скажет молодой адепт «украинства», выходит, что украинцев не существует? Язык мой не украинский, а «покалеченный русский»? Собственно, где-то так. Безусловно, украинская идентичность уже существуют, создан литературный украинский язык и им даже кто-то пользуется. Но еще сто лет назад этого не было. И, вероятно, многие «украинствующие» догадываются об этом, да только признать они этого никак не могут.

Признание этого факта приведет к тому, что вся титаническая работа «украинствующих» будет выкинута на свалку истории. Миллионы людей окажутся одураченными, а число тех, кто дурачил, будет исчисляться тысячами! Но кто согласится с тем, что его одурачили? Что его, как слепого котенка водили за нос десятки лет? Гораздо проще все отметать и продолжать играть в подкидного дурачка. Винить во всех проблемах «врагов» и жить в мире иллюзий. Набор русофобских мифов и полуправд, которые должны навсегда отбить охоту даже думать о каких-либо добрососедских отношениях с Россией. Сама по себе историческая правда мало кого волнует. Ведь для «свидомых» и тех, кто за ними стоит, важна не абстрактная ненависть украинцев к русским, а то, что не позволит двум народам наладить добрососедские, партнерские, союзнические отношения. То, что усилит оба государственных образования в экономическом и социальном плане. Русофобия является ключевым звеном украинской пропаганды. Именно на ней выстроено всё украинское прошлое, настоящее и будущее. Без русофобии, как врага — Украина лишена смысла своего существования. Ибо Украина — это орудие созданное и направленное против Русского Мира.

Сергей Лунев

Схроны «свидомого» сознания. Профессионалки любви

Есть три рода подлецов на свете: подлецы наивные, то есть убежденные, что их подлость есть высочайшее благородство, подлецы, стыдящиеся собственной подлости при непременном намерении все-таки ее докончить, и, наконец, просто подлецы, чистокровные подлецы.

Фёдор ДОСТОЕВСКИЙ

Говорить на «мове»

Чего в «украинце» с достатком, так это патриотизма. Любит «маленький украинец» свою землю, свой язык, до беспамятства, до потери сознания в самом буквальном смысле этого слова. В этой любви он утратил критичность восприятия и путает политиков и страну. «Украинец» сам не заметил, как произошла подмена. Свою преданность Родине он распространил на то, что его любви не заслуживает. Умело играя на патриотических чувствах «украинца», «свидомые» поставили знак равенства между собой и Украиной. Любить Украину — теперь означает любить «свидомую» власть и проводимую ей политику. Но власть не всегда бывает народной. Бывают предатели, бывают коллаборационисты, действующие не в интересах народа.

Украинец путает язык, который он любит и язык, который ему сегодня навязывают. А ведь настоящий, живой украинский язык, на котором говорит простой народ, презираем «свидомыми». Для них это неполноценный суржик, с которым на Украине ведут войну. При этом «украинизаторы» во всю глотку кричат о какой-то угрозе украинскому языку. Но какой язык при этом они имеют в виду? Ведь литературной «мовой» не владеет и 10 % граждан! Этой «латыни» действительно грозит вымирание. Только зачем об этом переживать? Современная «мова» — чужая для малороссов! Необходимо также признать факт: большинство граждан оказались иноязычными или безграмотными на Украине.

Можно конечно поддаться пропаганде и поверить в чушь о том, что ранее «москали» русифицировали «мову». Однако факты говорят об обратном. Именно «советские москали» довели созданный в Австро-Венгерской провинции язык до «совершенства» и утвердили его на всей территории Украины как единый литературный язык. А вот сделать так, чтобы все, во всех регионах на нем говорили по установленному образцу у них не получилось. Как говорили сто лет назад в украинской глубинке на своем родном полтавском, киевском, галичанском наречии, так и говорят. Безусловно, в обиход внедряются новые слова и обороты, но те, что навязываются «свидомыми», оказываются чуждыми большинству населения страны. «Маленький украинец» не говорит «мовой», которой говорит с ним государство! Между «украинской литературной» и разговорной речью большинства современных украинцев — пропасть! Еще парадоксальней выглядит ситуация в городах, где большинство населения говорит на русском языке, а всё «официальное» пишется и говорится на «мове». Конечно, подобное положение многим уже не кажется абсурдным. Только почему и зачем надо кого-то обманывать и лицемерить? Что «свидомые» хотят доказать тем, что демонстративно (в лице государства) говорят на другом языке? Они хотят показать второсортность наиболее многочисленной русскоязычной части общества и свое превосходство? Такое поведение более смахивает на поведение оккупанта.

Попробуйте поговорить с гражданами Украины, которые относят себя к «патриотично-настроенным» и вы очень скоро поймете, что в случае, если разговор касается «украинства», здравый смысл куда-то испаряется из «украинизированных голов». При этом речь идет не о жителях сельской глубинки или пролетарской прослойке (у них есть дела важней, они «выживают»), а о представителях самой образованной части общества. Всех тех, кого нынче модно называть «средним классом». Не владея, в достаточной мере, украинской «мовой» (только по большой «государственной необходимости»), абсолютно безразличные к «украинской культуре» они, тем не менее, являются самыми рьяными адептами «украинства». Украинский язык должен быть единственным государственным, потому что так написано в Конституции Украины. В то время, когда в силу «политической целесообразности» основной закон Украины вертят во все стороны, факт украинского государственного языка никто не хочет подвергать сомнению. Если есть Украина, то язык должен быть украинским. Логика более чем странная. С ней можно дойти до того, что в мире должны существовать швейцарский, австралийский, австрийский и канадский язык.

Невменяемость украинствующих граничит с абсурдом. Еще вчера гордившиеся тем, что идиоматические выражения на «мове» практически не известны рядовому обывателю (что в их понимании означает «более высокую культуру» украинства) сегодня они решили восполнить и этот пробел. Ибо им показалось «непатриотичным» использование великого и могучего на Украине в случаях, когда надо куда-то кого-то отправить. Украинцев осчастливили словарем «украинской лайки» и стали популяризировать ее. Что ж, если уж «украинизировать», то все! Даже надписи в общественных туалетах. Ибо настоящего «свидомого» эти «три буквы» очень сильно беспокоят! Порой, отвечая на вопросы приезжих туристов с Западной Украины на русском языке, замечаешь недоумение в их глазах: ну почему Киев не любит «мову»? Почему страна называется Украина, гуманитарная политика государства системно навязывает «мову», а Киев, столица, говорит по-русски?

Между тем, Киев всегда говорил на русском и, несмотря на все старания «украинизаторов», продолжает «непатриотично» говорить на нем. Есть попугаи, говорящие на английском, немецком, русском языке, а вот могут ли «свидомые» предъявить украиномовного попугая? Может завести для приличия, чтобы было, как у всех и продемонстрировать всем гражданам Украины очередную победу глупости над разумом?!

«Свидомые» совершенно справедливо боятся предоставлению равных прав для русского языка. И интересы «мовы» тут совсем ни причем. Равные права для русского языка и русскоязычных граждан Украины лишают преференции именно «свидомых» спекулянтов и вынуждает их конкурировать в реальной профессиональной деятельности, а не на ниве борьбы за надуманные проблемы «мовы». Конечно, никто из них не признается в том, что защита «мовы» — это защита своего собственного места. Владение «мовой» предоставляет привилегированный доступ к образовательной сфере, средствам массовой информации и государственным должностям. Если в ряде регионов и сфер деятельности до сих пор доминируют русскоязычные деятели, то это говорит исключительно о нехватке «свидомых» кадров, а не об их лояльности к русскому языку.

Парадокс, но «свидомых» катастрофически не хватает в бизнесе, экономике или точных науках. Во всех тех сферах, где требуется точность, буквальность, конкретность, ответственность. Смешно наблюдать, как морщатся «свидомые» от того, когда им приходится видеть русскоязычного эксперта по украинскому телевидению. Или когда спортсмен, принесший славу Украине, говорит на русском языке. Часто в студии можно услышать звонок «озадаченного свидомого» с упреком: «…а чому вы не размовляетэ на державний «мови»? Еще смешней слышать синхронный перевод их речи на «мову». Так и хочется попросить всех этих энергичных патриотов, вырастить хоть одного олимпийского чемпиона, разработать хоть один сложный прибор или сделать хоть одну медицинскую операцию. Сделать что-то конкретное и полезное для своей страны. Пойти работать туда, где существует нехватка квалифицированных «украиномовных» кадров и восполнить дефицит. Увы, у них наблюдается обостренная тяга к «гуманитарным пытанням», там, где результаты труда трудно оценить. Политика и «державотворчисть» — это все те вопросы, где «свидомые» считают себя непревзойденными знатоками. Они не могут допустить, чтобы этими вопросами занимались чужаки. Ведь, тогда это будет не совсем украинская политика, не совсем украинская держава. История, философия, искусство и все это с «приставкой украинская». Ведь физики и математика не бывает украинской. И закон термодинамики не бывает украинским. Так зачем же заниматься тем, что не имеет дела к «разбудове украинской державы» и будет принадлежать всему человечеству?

На вопрос, отчего же на Украине с каждым годом становится все меньше русских школ, они несут очаровательную белиберду о проблемах украинского языка в России! Спрашивается, ну причем тут проблемы «мовы» в России? Ведь не украинцы России поднимают вопрос о языке, а русские Украины! Увязывать одно с другим просто глупость! Но как иначе могут объяснить «свидомые» проблемы, создаваемые русскому языку на Украине? Око за око. Зуб за зуб. Им трудно понять, что кто-то может не нуждаться в «мове» и относиться к ней лишь, как к инструменту коммуникации. Что вероятно для украинца в России есть более важные и конкретные дела, чем «мова», «вышиванка» и «голодомор».

Предоставление государственного статуса русскому языку не убьет украинский. Язык не пропадет, как не пропал он сотни лет до современных «спасителей». Он просто займет свое место. Украинцы просто не будут бояться говорить с оглядкой на русизмы. Они будут больше думать «что сказать, чем как им сказать». Они станут более свободными, но не перестанут от этого быть украинцами. Ведь главное, чтобы у языка были «нормальные носители», а не болтающие чепуху творческие импотенты.

При всей многословности и многозначительности бормотания «свидомых», очень трудно понять, о чем конкретно они говорят и за что переживают? Чего они желают добиться от граждан Украины, кроме «володиння мовой», «любови до украинской культуры» и «державности»? Что последует затем, когда озвученные цели будут достигнуты и какие изменения произойдут в социально-экономической жизни страны?

Допустим, все уже произошло: «мова» звучит повсеместно, народ поголовно влюблен в Украину и «украинскую культуру»: носит «вышиванки», массово скупает предметы народных ремесел и слушает «украинские песни». Что дальше? О чем мы будем говорить? Что будем обсуждать? Будем покорять оставшиеся 6 млрд. жителей планеты своим «фольклором»? Существуют огромные сомнения в актуальности для всего мира этого вопроса. Все «свидомые» проблемы пусты и надуманны. Они ни разу не приближают Украину к «цивилизованному миру». Их разговоры более напоминают залихватские речи Остапа Бендера, перед васюковцами о «Плодотворной дебютной идее», как Васюки станут центром Галактики благодаря шахматам. Приблизительно такие мысли могут посещать головы здравомыслящих людей, ничего не смыслящих в прелестях «украинской национальной идеи». Зачем ИМ КОНКРЕТНО нужна «мова»? Что КОНКРЕТНО дает ИМ лично «украинизация»? Где связь, между их насущными проблемами страны и тем, о чем так монотонно и длинно долдонят «свидомые»?

Мухи творчества

За годы независимости государство выделяло огромные суммы на развитие украинской культуры и искусства. Но, к глубокому сожалению для «свидомых» все они ушли в песок. Ничего приличного «диячи вид культуры» создать не смогли. Ничего, кроме чувства стыда и жалости к этим поделкам от «украинских культурье», нельзя испытывать. Большего позора, чем спонсируемые государством Украина кинематографические проекты, придумать нельзя. Отчего имея все возможности творить, выдавить из себя ничего гениального у «свидомых» не получается даже там, где огромные деньги не требуются! Разумеется, я не говорю о последнем «литературном шедевре»: «Открытом письме украинской интеллигенции в администрацию США и правительствам стран ЕС» в «лучших» советских традициях. Вот уж где «разгул творчества» приключился.

На самом деле, данное обращение «цвета украинской культуры» весьма знаковое и показывает «нутро» большинства из тех, кто причисляет себя к «творческой элите нации». Ведь в отличие от русской интеллигенции, где хорошим тоном считалось «фрондировать» власти, украинская интеллигенция очень любит «лизать власти» руки. В лучшем случае покусывать ей пальчики. Ведь власть их «кормит», а не творчество. Ведь за «лояльность» к власти, можно получить «звание заслуженного артиста» или квартиру к «юбилею». Не важно, что о большинстве т. н. «народных артистов» простой народ не имеет никакого понятия.

Традиция прислуживаться появилась не сегодня и является тем самым «тяжелым наследием тоталитарного прошлого». Пройдитесь по ул. Богдана Хмельницкого и присмотритесь к многочисленным табличкам на стенах домов.… Тут жил выдающийся деятель украинской культуры! Все, как у «людей»! Киев, как Питер или Москва! Только «мельче» в десятки раз. Потому, как в Питере, чтобы заслужить такую «табличку» надо было быть «талантом», а в Киеве, достаточно было быть «украинским деятелем». Дом писателя. Дом художника. Дом кино и… конечно же хорошая квартира в центральный части города для личного пользования, вместе с усиленным пайком и санаториями в Крыму. Как же «гнобила» Советская власть этих деятелей, если создавала им подобные условия жизни?! Если в большинстве своем посредственные деятели имели возможность «творить» в прекрасных условиях, жить в прекрасных квартирах, есть спецпайки и систематически оздоравливаться на море, ни о чем не думая. С годами прислуживать власти у этих «деятелей» вошло в привычку. Лишь бы хорошо платили. А будет ли этот «социальный заказ» оплачивать идеологический отдел ЦК, «фонд поддержки свободы слова и демократии» с штаб-квартирой в Вашингтоне или «Газпром», совсем не важно. Сегодня «звезды» эстрады (тоже еще те, деятели культуры) от всей души гастролируют за Юлю, завтра за Витю, а послезавтра за Володю… какая собственно разница? Срок жизни этих звезд короток, и за него надо успеть решить массу «бытовых проблем».

Однако, «советская власть» хоть что-то заставляла делать «украинских работников массовой культуры». Был «заказ». Был список «тем», которые надо раскрыть. Это несколько обидно и унизительно писать о том, что тебе скажут в Москве. Но зато снимало всякую ответственность за литературно-художественную часть. Не будем лукавить, были в украинской культуре прорывы. Киностудия им. Александра Довженко, Одесская, Ялтинская киностудия; были талантливые литераторы и композиторы, которые пользовались заслуженной славой на Украине и за ее пределами. Но обо всем этом «свидомые» предпочитают сегодня не вспоминать, ибо это идет вразрез с их теорией о «советской оккупации». Поэтому так редко в украинском эфире можно услышать прекрасные песни в исполнении Гнатюка, Гмыри, Соловьяненко или трио Маренич. Поэтому фильмы украинского советского кинематографа являются несколько «недоукраинскими».

Настоящая катастрофа приключилась, когда «украинским творцам» была предоставлена полная «свобода творчества». Когда сверху перестали бить по рукам при виде редкой ахинеи. Тут-то и нарисовалась полная нищета «украинских талантов». Не будем брать в расчет «русофобские твори». Они ничем не отличаются от бездарных советских агиток по обличению «украинского национализма». Предложить миру украинским творцам нечего! Они просто забросали «потребителя» кашей собственного сознания. В голове ведь пусто! Что может сказать людям тот, у кого в голове «сверхценная украинская идея»? Ничего. Устройство «мозгов», проблемы которые волнуют «свидомых» не предполагают создание произведений, интересных за рамками их круга. Поэтому никакой славы украинские «творцы» за годы независимости не сыскали. Народ их совершенно справедливо игнорирует и «потребляет» все, что угодно, но только «не украинское». «Свидомые» могут обижаться, могут винить народ в «несвидомости» призывать к «патриотизму», рассуждать о «комплексе раба» своих «несвидомых» братьев, как и в случае с «мовой», требовать защитить украинское культурно-информационное пространство от засилья, в первую очередь российской, иностранной продукции. Но ведь предложить-то взамен им нечего? А в условиях открытого мира обеспечить информационную блокаду весьма сложно. Поэтому ничего, кроме злобного скулежа «свидомых», мы от них не услышим.

Профессионалки любви

Гости Украины могут порадоваться многочисленным патриотическим призывам. Тут и там стоят рекламные призывы «Любить Украину», «Киев — мисто квитив». Особенно «красочной» становится Украина после выборов, когда «дело сделано» и политикам осталось рассесться по завоеванным местам. Тогда, на смену спасителям и радетелям за судьбы страны приходят однотипные и безвкусные призывы к любви не конкретно к Вите, Юля, Сене, а Украине вообще. Как вы уже догадались, ни о каком патриотизме владельцев рекламных площадей речь не идет. Место не продано. За него не заплачено. А значит, пока не найдется какой-то «кетчуп» за деньги, украинец должен «любить Украину» бесплатно. Агентства, таким образом, показывают властям свою лояльность. Они тоже не даром едят свой хлеб! Правда, напрячь мозги, придумать что-то свеженькое, «креативненькое» они не желают. Это стоит денег и интеллектуальных усилий. А зачем, собственно? Не проще ли, в цветах национального флага, разместить два слова? А потом из года в год долбить ими граждан? Галочка поставлена. Зачёт! А ответственные за пропаганду чинуши слишком тупы, чтобы понять простую вещь: подобные «любить Украину» являются антирекламой. Граждане её не просто не замечают, но на фоне происходящих событий она их раздражает. Что Киев уже не «мисто квитив», а «город- мусорник», в котором дворники не успевают убрать за одичавшими горожанами бутылки, бумажки, окурки. А «манагеры» рекламных агентств в нетерпении ждут конца экономического кризиса, чтобы наконец-то продать все эти «любить Украину» за реальные деньги!

Подобно «двум историям Украины»: официальной государственной и фактической, существует два мира. В одном мире живут «свидомые» властители дум и судеб людей и страны. В другом, по определению самих «свидомых», «маленькие украинцы». Те, что «смотрятся как мишы, пардон крыси с Лаврской колокольни». На которых можно плевать с властной «колокольни». Испражняться и вообще делать все, что заблагорассудиться. Благо, для многих «маленьких украинцев» не доходит что за «божья роса» летит на их дурные головы. Как вы смеете так говорить о своем народе, вскричит «патриот» Украины! Это оскорбление! Побойтесь Бога, невозможно так оскорбить народ, как делают это власти страны. Нагло. Беспардонно. Цинично. Ведь власть законная! Избранная! Украинская! Народная! Каждый гражданин Украины имеет право быть избранным и имеет право избрать своего избранника. Чем-то эта норма напоминает «демократическое»: каждый может стать миллионером… в программе «поле чудес». Каждый может позволить себе купить яхту, роскошный лимузин, бриллианты и квартиру за миллион долларов на Липках. Как-то не стыкуется с реальностью? Все что может себе позволить «маленький украинец» — это купить «глянцевый журнал», поглазеть на витрину дорогого «бутика» в центре города и обсудить «свитскэ життя», которое им потчует по телевизору пропаганда.

Нет, я не против «свитского життя», дорогих лимузинов и глянцевых журналов. Я против имитации, Пронек Прокоповн и Свиридов Пэтровычей на Венских балах. Против показушного патриотизма и фальши. Нет никакой зависти к владельцам особняков. Мне просто неприятно, когда врут в глаза. Я за то, чтобы люди называли все своими именами. И если депутат, является миллионером, то нечего этого скрывать. Чтобы говорили не о коррупции вообще, а конкретно о коррупционере. О том, что у нас нет бесплатного медицинского обслуживания, образования. Ни о какой «социальной защите» и «социальной справедливости» речи быть не может. Её нечем обеспечивать. Просто надо перестать врать и тогда все будет. Не сразу, но хоть когда-то. Это маразм, когда социалистические партии по сути НУ-НС, БЮТ де-факто состоят из капиталистов и олигархов. В этом смысле более «честными» оказываются как раз «регионалы». Они хоть не скрывают своих состояний и не прячут свое хищничество за национал-социалистической риторикой.

Многим украинцам кажется, что движения, классифицируемые ими, как анти-украинские, имеют что-то против «вышиванок», «глечиков» и «украинства» вообще. Однако это не так. Просто русское сознание имеет иммунитет к «символам украинства» и может видеть то, что за ними стоит в реальности — спекуляцию на патриотических чувствах. На них не действуют украинские чары! И когда какой-то «украинствующий тип» разглагольствует о национальной культуре, о возрождении нации, то русский человек хочет понять что за этим стоит и следует? Следует ли за этим развитие общества, повышение благосостояния каждого конкретного человека или все ограничится репрессиями в отношении русской культуры и бесполезной поддержке украинской? Большая часть украинцев за «возрождением нации» видит материализацию собственных надежд о построении нормального, эффективного государства, которое создаст ему нормальные условия труда и жизни. Но это всего лишь иллюзия. «Видродження нации» в «свидомом» варианте это всего лишь украинизация и окончательное и иррациональное вытравливание всего русского из Украины. Ничего другого это не предполагает.

Для «верующих» в украинскую национальную идею любой прохвост, облеченный в символы «украинства», свят по умолчанию. Достаточно декларировать любовь к Украине, демонстративно носить «вышиванку», «размовлять на мови», поклоняться «Шевченко», рассуждать о духовности и украинских ценностях. Тогда чувство реальности покидает избирателя и он отдает свое сердце и душу любому прохиндею. Посмотрите на то, как голосует страна и за кого. Сравните предвыборные лозунги так называемых «патриотических» сил и то, что они представляют в реальности. Вам станет ясно, какой трюк год из года выделывают «свидомые» мошенники. Но украинцу проще кричать слово «зрада» и «ганьба». До следующих выборов.

Являются ли на самом деле «украинские партии» — украинскими? Нет. Достаточно посмотреть на национальный состав партии и спонсоров, которые за ними стоят. Капиталистический интернационал из русских, молдаван, поляков, евреев, грузин, не знающих и не желающих знать украинский язык. Что общего с «украинской национальной идеей» может быть у них? Ведь они-то прекрасно знают, против кого направлен украинский национализм! Бизнес и больше ничего. Конечно, среди членов партии националистического толка есть «клинические националисты», но, как правило, они находятся в этих политических образованиях на вторых ролях. Никакого влияния на реальную политику они не оказывают. Выступают они в виде «недорогого прикрытия» истинных интересов своих лидеров. Их могут выпустить на телевидение или радио, где они будут кричать о том, что «слид размовляти украинскою». В силу своей ограниченности, занимать ответственные посты они не могут. В лучшем случае «им отдадут на откуп» малопривлекательную с финансовой точки зрения «культуру» или «образование». Деньги «свидомых» интересуют постольку-поскольку. Говорить о голодоморе, москалях и прочей «украинской национальной идее» они могут бесконечно долго и даже за свои скудные средства. Но украинское государство предоставило им это право бесплатно! Вершиной их карьеры и вожделенная их мечта, оседлать какой-то «институт по розвитку та вывченню Украины», «Просвиту», и там служить обществу.

На самом деле, «украинство» — это не этническое понятие, а вид профессиональной деятельности. Украинская принадлежность покупается и продается политиками так же, как дипломы о высшем образовании. И до тех пор, пока существует выгода от принадлежности к «украинскому народу», будет существовать «черный рынок» торговли «украинством». А тем, где существует «черный рынок», там появляется спекуляция.

Аналогичным образом обстоят дела с пророссийской ориентацией многих политических сил. Пророссийская риторика является лишь инструментом в борьбе за голоса избирателя и не отражает реальной ориентации политика. Тот же господин Янукович не является пророссийским политиком, а просто эксплуатирует данную тематику. Юлия Тимошенко «чудом» попала в лагерь «украинских незалэжников». Не войди в свое время в конфронтацию с Леонидом Кучмой из-за финансовых разногласий, она бы никогда не стояла на «майдане». Всем «профессиональным украинцам» глубоко «до лампочки» все «украинские ценности», вместе взятые. Те же, кто реально озабочен ими, больше представляет интерес для психиатра. Или для прокурора, за разжигание межнациональной розни в многонациональной стране, которую можно с легкостью назвать империей.

Украина неоднородна по своему национальному составу и получила в наследство от СССР и Российской Империи огромные территории с населением, которое трудно записать в «полноценные украинцы». Используя социально-экономический потенциал Юго-Восточных регионов, не давая им ничего взамен, центральные украинские власти проводят колониальную политику насильственной ассимиляции и украинизации. При этом никаких других стимулов, кроме административного давления и экономических преференций «отдельным товарищам», они предложить не могут. Удерживать данные территории, до окончательного решения «русского вопроса» на Украине, они пытаются за счет банального «подкупа» региональных элит, и дозволения участвовать в политическом и экономическом мародерстве на территории Украины. Но «украинствующие» не могут понять одной простой вещи: «профессиональные украинцы», при изменении ситуации, моментально поменяют ориентацию и пополнят список «зрадныкив». Политика, проводимая «свидомыми», напоминает тоталитарные проекты. В современных условиях для страны девиз «Украина для украинцев» может сжать страну до размеров трех областей.

Сергей Лунев

Схроны «свидомого» сознания. «Свидомые» должны уйти

Если рабы будут ждать свободы до тех пор,

пока они не поумнеют, ждать придется долго…

Томас Бабингтон МАКОЛЕЙ

Тени забитых предков

Было время, когда имя «украинец» звучало гордо. Шахтеры с Донбасса, хлеборобы с Полтавщины, виноделы Закарпатья, ученые Харькова, Киева, Днепропетровска! Одесский юмор. Киевский торт и горилка «3 перцем». Советская эстрада на 50 % — родом с Украины! Песнями на украинском языке заслушивается вся страна! «Нэсе Галя воду»… «Як тебе не любиты, Киев мий»? Как же хорошо и вольготно жилось в Советской Украине, лучше чем в РСФСР. Москва. Ленинград. Киев. И только так. А как чинно выглядела откормленная украинская интеллигенция. Львов — почти Запад.

Многого мы не замечали тогда. Многое идеализировали и хотели видеть того, чего не было в реальности. О какой второсортности в СССР украинцев могут говорить сегодня «свидомые»? Где они видели квоты для поступления в ВУЗ для украинца? Для жителей Кавказа, Средней Азии квоты были. А украинец всегда шел на «общих основаниях», вместе с русским и белорусом. Не требовались им льготы для поступления как для умственно-отсталых троечников. Тянули лямку, как и все. Хорошо тянули, и науку и промышленность. Порой на себя перетягивая одеяло. Ментальность, но это издержки.

Русь под личиной Украины — ключевое звено Русского мира в Российской Империи и братских народов в Советском Союзе. Именно русское воссоединение в 1654 году предопределило великое будущее России. Жители Малороссии и Великороссии раздвинули пределы Русского государства до Курильских островов, гор Кавказа, Памира и Карпат. «Свидомые» кричат о том, что Россия забирала к себе лучших сынов Украины? Именно так и было. Потому что выходцы с Украины были для нее РОДНЫМИ, а Россия была РОДИНОЙ. В России они были нужней: в Санкт-Петербургском и Московском университете, армии и на флоте, в Государственной Думе и дворянском собрании. В отличие от галичан всех волн эмиграции, оказавшихся за пределами Украины в поисках куска хлеба или бегства от войск Красной Армии, малоросс не являлся второсортным изгоем своей страны.

Большие проблемы мировой политики, экономике, науке, культуре решали выходцы с Юго-Западного края Руси. А сегодня не могут решить маленьких. Так в природе устроено, что ограничение ареала обитания приводит к вырождению вида. Сужение возможностей, отсутствие или ограничение конкуренции приводит к падению качества продукта. Попробуйте на своем участке из года в год сажать мелкий посадочный материал картофеля. С каждым годом урожай будет ухудшаться. Деградация. Вот таким образом деградировала Украина. Сегодня ей уже почти нечем гордиться. Куда девался научно-экономический потенциал страны за 18 лет? Где заявленный на заре «незалежности» расцвет всего и вся на Украине? Где жизнь, как во Франции и Германии? «Свидомые патриоты» моментально встанут в позу и зададут встречные вопросы: а вот в России! Да, в России тоже есть проблемы. Только её гражданам никто и ничего не обещал. Только Россия, в отличие от Украины, входит в «большую восьмерку», «большую двадцатку», имеет огромные золотовалютные резервы, расплатилась с долгами СССР. За счет нефти и газа? В том числе и за счет них. Только в последнее время их доля в российском бюджете неуклонно уменьшается. И вчера еще стонавшие оттого, что Россия вывозит с Украины хлеб и мясо, «свидомые» требуют купить их сельскохозяйственную продукцию. Введение квот и санитарных норм для них торговая война! Россия, в отличие от Украины, использовала с пользой для себя выгодную внешнеэкономическую ситуацию высоких цен на сырье и не только имеет «стабилизационный фонд», но и модернизировала промышленность, внедрив энергосберегающие технологии. Вероятно, о наступлении глобального экономического кризиса они знали чуть-чуть больше?

Россия все последние годы проводила политику «транзитной независимости» от Украины. Построен «голубой поток», реализуется проект «северный поток». Построены и увеличены мощности морских портов на Балтике, в Черном море и на Дальнем Востоке. Украина все это время болтала об энергетической «незалэжности» от России. Она то засевала «рапс», находила «огромные залежи нефти и газа», переходила на энергосберегающие технологии или на отопление страны «соломой». Украинские политики твердили о каких-то контрактах по поставкам газа из Средней Азии, нефти из Ливии, но ничего конкретного реализовать не смогли. Снижение зависимости от поставок российских энергоносителей произошло естественным путем, а именно остановкой энергопотребляющих производств. Как стрекоза в басне Ивана Крылова, Украина лето красное пропела, а теперь пришла зима. Придется «поплясать». Сомнительным утешением будет для рядового украинца обличающий рассказ о том кто виноват в отсутствии горячей воды в его трубах. Русские, американцы или марсиане? Можно было бы не уподобляться «свидомым» и обходить «российскую тематику» стороной. Проблемы северной соседки — должны тревожить ее граждан. Но, как ни странно, именно происходящее в России обсуждается с большим интересом на Украине. Свои проблемы обсуждать уже тошно?

При Леониде Кучме вопросы решались келейно. Кто-то что-то «украл» по дешевке, кто-то что-то уступил или перепродал, но большого шума от этого не было. Дорвавшиеся до власти «оранжевые» не только наобещали народу золотые горы, но и вынесли все проблемы страны на всеобщее обозрение и… посмешище. При «дерибане» государственной собственности они устраивают грызню, от которой весь мир сходит с ума. Тихо поделить они не могут, поскольку каждый себя чувствует самым главным претендентом. Деньги от полученных сверхприбылей они и не думали «откладывать на черный день». Страна пировала и думала, что это и есть долгожданная награда за «оранжевую революцию» и «незалежность». Протрезветь от «пира» придется в самое ближайшее время, хоть и уже ясно: со страной произошло что-то не то.

Сегодня США и Евросоюз обсуждают проблемы Украины с Россией, а «патриоты» только и могут кричать: Господин Буш, вы нас не забудьте, мы ведь ваши?! Возьмите нас в НАТО, а то Россия нам угрожает. Верните «ядерную бомбу», у нас ведь уже нет собственной армии. Она уже не летает, не ездит, не плавает. Дайте денег на «независимость», а то у нас нечем платить за газ. Дайте еще кредит, чтобы страна смогла залатать пробоины в бюджете. И таких «пробоин» уже на 100 млрд. «нарисовалось». Платите по «счетам» и никто вам не будет угрожать. За взятые перед народом «повышенные обязательства», за разваленную экономику, за «украинизацию», за героев ОУН-УПА и памятники «голодомору». За те 5–7 млн. «заробитчан», которые ищут счастья на чужбине. Увы, но не русские едут зарабатывать на Украину, а украинцы бегут в Россию. А их туда уже не пускают. Это для «свидомых» очередной антиукраинский шаг России! Надо же, рабов не принимают в рабство! Переизбыток!

А в это время президент Ющенко вояжирует по планете и рассказывает сказки об украинской демократии. Прогресс. Еще вчера он учил постсоветское пространство ее строить. Для него нет более важных вопросов, чем увековечение «жертв голодомора» и создание памятников Мазепе. Он очень обижается, когда «его народ» его не хочет слушать. Еще больше он не понимает того, почему его не принимают не только в Москве, но и в любой другой столице мира? Почему Обама не хочет его видеть? Почему уровень встреч Президента Ющенко скатывается до уровня послов на Украине? А Президент России приглашал его только на «скачки». Вот противный. Отчего он не любит такого славного пчеловода и знатока гончарного дела, как Виктор Ющенко? Действительно, это проявление украинофобии русских! И невдомек ни Ющенко, ни его чиновникам, ни «свидомым» то, что темы, навязываемые Ющенко для обсуждения, никому не интересны. Если ему надо выделить «пустырь» под посадку калины или для бюстика Шевченко где-то на африканском континенте, то поговорить об этом он может с любым мелким клерком. Это скучно и мелко для политиков высокого уровня. Аудиенции Ющенко с политиками стран «третьего мира» на последней сессии ООН в реальности длились несколько минут. Какие проблемы они могли решить? О чем велись разговоры? Ты меня уважаешь?

Даже для большинства «свидомых» Ющенко хотя еще остается главой государства, но однозначно плохим «головой». С экономикой, политикой он наделал слишком много ошибок. Но в остальном для них он абсолютно прав: украинизация, насаждение русофобии, героизация воинов ОУН-УПА, «голодоморовщина» — совершенно оправданные действия. Но ведь это не только все звенья одной цепи, но и плохо, плохо, если не сказать «отвратительно» для Украины. Все это привело к тому, что сегодня по факту страна раскололась на несколько враждующих между собой частей. Ющенко в 2004 году получил одну Украину, а оставит после себя множество воюющих между собой полуфеодальных княжеств.

Политики, которые представляют страну, вызывают лишь раздражение и жалость. Чему удивляться, если в России над заявлениями «украинских экспертов» издеваются? «Свидомые» списывают все это на «украинофобию» россиян. А может посмотреть на факты и на самих чиновников? То, что они представляют Украину, называют себя украинцами, еще не гарантия их интеллектуальных способностей! А ведь несут они очевидную ахинею! Да и ведут себя не соответствующим должности образом. Как у себя дома, вероятно думая, что хамство за рубежом позволительно, если у тебя есть машина с мигалкой?

Опыт Павла Лазоренко, «изменившего» свое место жительства, политикам не пошел на пользу. И есть огромная вероятность того, что при смене власти и ситуации в мире, счета в зарубежных банках у многих властителей современной Украины будут арестованы, а самим им придется скрываться в джунглях Амазонки, как бывшим нацистским преступникам.

Помешавшиеся на «незалежных абстракциях», многие украинцы не хотят замечать, что лозунг Майдана «Бандитам — тюрьмы» в той же России реализуется на практике. Конечно, можно и Ходорковского объявить «узником совести». Да только если бы не «посадка на нары», его бы сегодня проклинали, не меньше, чем любого другого олигарха в России. Возможно в России «сажают» тех, кто не поделился или перешел власти дорогу. На Украине все делятся и договариваются между собой. Злейший враг становится милым «другом», стоит только занести энную сумму. Проворовавшиеся чиновники вместо нар отправляются в «почетную ссылку» на губернаторские посты, пока запах коррупции не выветрится. Если уж признавать то, что в России правит бал «азиатчина», то на Украине процветает махровая «африканщина». «Свидомые» упиваются оттого, что в России все контролируют спецслужбы. Но их не смущает тот факт, что на Украине всё и вся контролируют бывшие барыги и лавочники. Что правоохранительными органами «командуют» люди, достойные пристального внимания этих самых спецслужб. Что именно они решают между собой, кто пройдет во власть. На Украине сформировалась каста неприкасаемых, но этот факт давно не тревожит «свидомую публику».

Так что не надо обижаться на анекдоты, где украинцы выглядят «не в самом лучшем виде». За ними стоят вполне реальные прообразы и надо сказать отдельное спасибо «отцу нации» (приходилось слышать по радио такое обращение к Ющенко) и всем назначенным им на высшие государственные посты чиновникам за подобное положение дел. Скажите «спасибо» экспертам по экономике, политике, выскажите отдельную благодарность украинским историкам, творческой интеллигенции и себе лично… если вы относите себя к «свидомым украинцам». Тест на идиотизм пройден успешно. Кремлю даже не приходится прилагать усилий для дискредитации «украинства». И вероятно ей бы стоило выделить в эфирном пространстве Российской Федерации один канал для украинцев. Что бы все в России видели, что такое Украина и какие уродливые формы может принимать хуторской национализм. Пусть посмотрят государственный канал УТ 1. Страна должна знать своих героев. Только не надо обижаться потом, что слово «украинец» будет звучать как оскорбление. И если спустя годы в паспортах будет введена графа — национальность, не задавайте вопрос, куда девались 40 млн. украинцев? Никакого геноцида, просто людям неудобно относить себя ко всем этим …чукам и …ченко. И тогда придется очень хорошо попросить известного Российского Писателя с украинской фамилией, находящегося за тысячи километров от Украины о том, что бы он сказал: Я ГОРЖУСЬ ТЕМ, ЧТО Я УКРАИНЕЦ.

В схронах свидомого сознанья. Свидомые должны уйти!

Просуществуй СССР до сих пор, большинство из современных лидеров Украины прекрасно бы себя чувствовало в роли обличителей «бандеровцев» или партийно-хозяйственной союзной номенклатуры. Того же «первого президента» Кравчука вполне ожидаемо можно было бы увидеть в Москве, где он бы прекрасно вписался в кресло Генерального Секретаря КПСС. Так же, как ранее вписались туда Брежнев или Хрущев. История распорядилась иначе и сегодня «профессиональным украинцам» выгодно быть националистами, украинизировать Украину, героизировать воинов ОУН-УПА и придумывать сказки о российско-советской тирании.

В самых сладких снах 80-х годов «советской элите» не могло присниться то, как можно безнаказанно и безбожно грабить свою страну. Что не будет никакого партийного контроля, КГБ, а письма в газету «Правду» ни на кого не будут производить никакого впечатления. По сравнению с нынешними представителями народа — советские лидеры сама скромность. Коммунистические дачи, квартиры, черные «волги» и пайки из спец. распределителей меркнут перед вызывающей роскошью их преемников.

Высшие государственные чиновники возводят себе дворцы, ни за одно свое слово не отвечают и… тишина. В демократических «рыночных» условиях цены могут поднимать сколько душе угодно, зарплаты и пенсии могут не платить долгое время, инфляция скачет по 20 % в год и… тишина. Точнее все это ровным счетом ничего не меняет. Нет ни партийного, ни народного, ни контроля спецслужб. Никого не снимут, не накажут… Единичные случаи «возмездия» являются ничем иным, как межклановыми разборками. Не по чину берешь. Не тому служишь.

На кого работает прокуратура? МВД? СБУ? Нет, это ваша квота, пан Президент. Нет, что вы, мы только подали его кандидатуру, а утверждали вы, в Верховной Раде! И ни одна мышь не пикнет о том, что сама по себе такая постановка вопроса является приговором государству и власти. Прокуратура, МВД, СБУ, власть вообще должна служить народу Украины, а не отдельным чиновникам. Об этом написано в Конституции Украинской Державы! Общество сошло с ума! Но существующим политикам все-таки пора уходить. Ведь может сложиться ситуация когда их просто «вынесут» вперед ногами. И никакие опереточные «достали» для «выпускания пара» их не спасут.

Я прекрасно понимаю то, почему бывшая партийно-хозяйственная номенклатура или их наследники так безумствуют, слыша три буквы КГБ. С одной стороны многие хорошо «стучали» в свое время друг на дружку. С другой стороны, они до сих пор испытывают панический страх перед этой организацией. Не испытываю никаких симпатий к КГБ. Только не «профессиональным украинцам» и «свидомым» поднимать тему «тоталитарного СССР». Слишком нехорошие параллели напрашиваются. Если уж хотите установить историческую правду, то давайте восстанавливать ее всю до конца. Кем были вы и ваши предки при «советском режиме»? Были ли членом коммунистической партии? По какой причине «загремели» в украинские националисты? Или может быть ваши соратники по партии «настучали» и вас на лесоповал отправили? А вы обиделись на тоталитарный режим? Может быть, решил кто-то в 41-м, что можно при новой фашистской власти сделать стремительную карьеру? Ведь план «Барбаросса» до битвы под Москвой шел как по маслу? «Выселить» еврея в Бабий Яр и занять его квартиру? Отомстить за многовековое глумление над предками всем полякам, вместе взятым? Да только история распорядилась несколько иначе, пришлось долгое время бегать по лесам, а потом искупать свою вину на «северах». Нехорошо получилось.

Сложная у нас была история. Тяжелая и неоднозначная. И надо бы было закрыть её страницы, покаяться и простить все обиды. Не мстить, не топтаться по костям, а строить новую страну на совершенно иных принципах. Да только «свидомые» этого не хотят. Они хотят выиграть ту войну, которую проиграли полвека назад. Или хотя бы переписать историю, стереть из памяти народной свое позорное поражение, ничтожное прошлое, чтобы о нем ничто не напоминало.

Ни одного разумного оправдания своей бездарной политики, «украинские свидомые» не могут представить. Им мерещится «российская оккупация». В своей шизофрении они дошли до того, что молят о помощи США, ЕС и НАТО. Действительно, помощь Украине сегодня нужна, как никогда. Только не Россия является сегодня главной угрозой «свидомых». Запас прочности отведенный государственному механизму страны исчерпан. Постоянно жить за счет «проедания» советского наследия, а сегодня «кредитов», невозможно. Самостоятельно жить Украина уже не в состоянии. Эксперты говорят, что мировой кризис закончится в середине 2010-го года? Вчера они говорили, что его вообще не будет. Для Юлии Тимошенко Украина выходит из кризиса. Для Ющенко, Януковича — Украина входит в кризис. «Молодые политики» требуют всю эту троицу убраться вон. Освободить им место, ибо их там только не хватало. Кому верить? Может быть себе? Своим глазам? Здравому смыслу? Разве не очевидным является факт, что «торговцы» Украиной оценивают ситуацию исключительно с точки зрения своей личной ситуативной выгоды?

Куда «входит» и откуда «выходит» Украина, мы узнаем в самое ближайшее время. Но пока говорить на эту тему не принято. Или на Украине нет людей понимающих, что такое глобальный экономический кризис и чем он грозит Украине? Для «свидомых» все должно произойти «неожиданно» и желательно по независящим от них форс-мажорным причинам. Наводнение, «тунгусский метеорит», внешняя агрессия, глобальный экономический кризис… любой бред позволит уйти «свидомым» от ответа: кто устроил РУИНУ?

Остап Бендер произнес перед васюковцами замечательную фразу: «Знаете ли вы, что такое шахматы? Они двигают вперед не только культуру, но и экономику! Знаете ли вы, что ваш "Шахклуб четырех коней" при правильной постановке дела сможет совершенно преобразить город Васюки? Шахматы обогащают страну! Если вы согласитесь на мой проект, то спускаться из города на пристань вы будете по мраморным лестницам!» Разве это не основной лозунг всех политических сил на прошлых и всех будущих выборах Украины?

Суверенитет Украины не более чем формальность, которая сводится к популистской болтовне ее лидеров. Единственно, о чем можно сказать со всей уверенностью, что власти страны «независимы» от своего народа. Им абсолютно плевать на его судьбу. Можно испытывать удовлетворение оттого, что у Украины есть свой флаг, герб, гимн и конституция. Но 18 лет назад был другой флаг, герб, гимн и конституция. Сегодня его нет. Исчезли все эти «символы» тоталитарной эпохи практически в один день. Поменялась ситуация и вместо слов гимна Советской «Живи Україно, радянська державо, в єдиній родині народів-братів!» звучат слова независимой Украины «Ще не вмерла…». Вместо «народов-братив» появились непримиримые враги, и единственным смыслом существования для многих стало «нагадить москалю под дверь». Что ж, нагадить на Украине они успели много. Пора вылезать из схрона и начинать убирать.

Письмо российского фантаста Сергея Лукьяненко было направлено в пустоту. Фрагментарное мышление «свидомых» не может увидеть связи между отдельными фактами окружающей их действительности. События, происходящие в мире и стране, сами по себе не имеют для них логической связи. Читать они не будут. Думать они ни о чем, кроме своих сверхценных украинских идей не могут в силу свойства своей психики, ума, воспитания. Убирать за собой «нагаженное» они не собираются, ибо никогда не признают: УКРАИНСКАЯ РУИНА это их рук дело. Все остальное им объяснит «украинофобия». Их разум, здравый смысл — спит. Единственное, кому может быть полезно письмо Сергея Лукьяненко, это тем, кто уже в 2004 году понимал то, что ЮЩЕНКО — это национальная катастрофа Украины и начало конца ПРОЕКТА УКРАИНА. Самое лучшее и полезное, что могут сделать «свидомые» для Украины и ради Украины — это уйти. Страна находится на грани распада и «свидомые» никогда не смогут спасти её. Ни диктатура, ни отказ от «украинизации» уже не позволят решить накопившиеся за 18 лет украинские проблемы. Люди им уже не верят. Бросить «кость» уже не из чего. СВИДОМЫЕ ДОЛЖНЫ УЙТИ. Уйти и больше никогда не возвращаться. Мед стране нужен. Андреевский спуск нуждается в «вышиванках», опереточных булавах, «глечиках», но им не место в большой политике и экономике. Жертвы голода нуждаются в памяти, преступления требуют наказания, но стране необходимо будущее. Поэтому — СВИДОМЫЕ ДОЛЖНЫ УЙТИ.

Сергей Лунев, специально для «Руськой Правды»